<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>STHLM-MESH</title><link>https://sthlm-mesh.se/</link><description>Recent content on STHLM-MESH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sv</language><atom:link href="https://sthlm-mesh.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enhetsroll</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/device_role/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/device_role/</guid><description>En enhetsroll i Meshtastic definierar enhetens primära funktion inom nätverket. Varje roll är anpassad för specifika användningsområden och hjälper till att effektivt hantera nätverket och enhetens beteende.
Att välja rätt roll är avgörande för ett välfungerande meshnätverk. Om enheten har fel roll märks det ofta inte för en själv, men det kan påverka prestandan för hela nätverket.
Client CLIENT är standardrollen för Meshtastic och fungerar bäst i de flesta fall. Det är först när nätverket blir större som det blir viktigt att noggrant välja rätt roller.</description></item><item><title>Position</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/position/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/position/</guid><description>En nod kan dela sin position till alla andra noder över meshet. Det gör det möjligt att se hur meshset sträcker sig geografiskt.
För att dela position behövs antingen en GPS-modul eller en ansluten smartphone. Alternativt så kan man sätta en fixed location där man själv anger koordinater, eller använder telefonens nuvarande position.
Position Precision Som standard kommer din nod inte dela med sig av sin exakta position. Den kommer skicka en position och en noggrannhet.</description></item><item><title>Kartor</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/kartor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/kartor/</guid><description>Det finns massvis med olika karttjänster, vi rekommenderar Liam Cottles karta: https://meshtastic.liamcottle.net/
Uppmärksamma För att tillåta andra noder publicera din nod på kartan behöver lora.config_ok_to_mqtt vara aktiverat. Kartan är ett fantastik verktyg för att analysera meshen, man kan se vart olika noder finns. vilka noder som har vilken roll. Klickar man på en nod och visar detaljer så får man grafer över telemetri. Kartan kan visa vilka noder som har kontakt med vilka genom neighbor info modulen.</description></item><item><title>MQTT</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/mqtt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/mqtt/</guid><description>MQTT (Message Queuing Telemetry Transport) är ett protokoll för meddelandeöverföring som ofta används för IoT-kommunikation. Det är designat för att vara effektivt, även i nätverk med låg bandbredd eller hög latens.
Vi använder MQTT för att kunna analysera meshet. Detta gör vi genom att enbart ha uplink igång. På så sätt kan vi tillhandahålla information om meshet som går att analysera med andra verktyg.
Meshtastic har stöd för att använda MQTT för att brygga olika mesh-nätverk.</description></item><item><title>Neighbor Info</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/neighbor_info/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/neighbor_info/</guid><description>Neighbor Info modulen samlar information om en nods grannar som den har direktkontakt med (0-hopp). Denna information kan sedan skickas över MQTT eller LoRa.
Informationen kan sedan visualiseras på karttjänster. Liam Cottles karta visar information om varje förbindelse. Utöver SNR visas även en terränggraf från HeyWhatsThat.com.
Neighbor Info Konfiguration Neighbor Info bör endast konfigureras på statiska noder, helst de som har kontakt med många andra noder. För portabla noder som flyttar sig blir Neighbor Info missvisande.</description></item><item><title>Solnoder</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/solar_nodes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/solar_nodes/</guid><description>Att bygga en solnod kan både vara en teknisk kul utmaning och ett effektivt sätt att få bättre täckning i meshet. Många av de platser som är lämpliga att placera en nod saknar ofta bra sätt för strömförsörjning. Vare sig om det är på toppen av ett berg eller ett villatak.
Kanalen #solar-power på den officiella Discord serven är en bra källa till tips, inspiration och diskussioner.
Bygga solnod Val av LoRa hårdvara Det är enorm skillnad i strömförbrukningen mellan noder baserade på ESP32 och noder baserade på nRF52840.</description></item><item><title>Andra communities i Sverige</title><link>https://sthlm-mesh.se/docs/communities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/docs/communities/</guid><description>Facebook Grupper Meshtastic Uppsala Meshtastic Gothenburg Meshtastic Östergötland Matrix Meshtastic in Sweden Webbsidor meshat.se sk0qo.se</description></item><item><title>Meetups</title><link>https://sthlm-mesh.se/meetups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/meetups/</guid><description> About Goldydocs A sample site using the Docsy Hugo theme. Kommande Meetups Just nu känner vi inte till några planerade meetups. Säg till om du planerar något så kan vi informera om det här.
Tidigare meetups: Datum: 2024-09-04 Tid: 17:00 - 22:00 Plats: The Bishops Arms, Sundbyberg Event: Facebook Datum: 2024-05-05 Tid: 17:00 Plats: Takpark by Urban Deli, Sveavägen 44</description></item><item><title>Om STHLM-MESH</title><link>https://sthlm-mesh.se/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sthlm-mesh.se/about/</guid><description>Om STHLM-MESH STHLM-MESH är ett community-drivet open-source-projekt som syftar till att bygga och dokumentera ett öppet LoRa Mesh-nätverk i Stockholm. Projektet drivs av entusiaster som vill utforska möjligheterna med decentraliserad kommunikation och verka för ett välfungerande mesh för alla i Stockholm.
Backend Denna webbplats är byggd med de statiska site-generatorn Hugo och använder Docsy som tema.
Collaboration Källkoden för webbplatsen är öppen och tillgänglig på GitHub, och vi uppmuntrar bidrag från communityt!</description></item></channel></rss>